【欠200萬租山寨王玩謝四太】產品索價萬元 強國扮韓國化妝品進駐中環娛樂行 爆煲直擊

賭王四太梁安琪旗下的中環娛樂行地舖，食正中環最旺人流。兩年前，一個名不經傳、以蝴蝶結作Logo、名為「OMM」的品牌進駐。OMM銷售化妝品及護膚品，走中高檔次價格路線。化妝品之中，一枝唇膏售225元人民幣，一盒氣墊霜賣4205元人民幣；護膚品則主打活性乳酸菌成分，其中標榜「銀河奢華系列」為韓國最貴的護膚品系列，官網顯示一支40毫升的「Galaxy Luxury Gold Ampoule」索價高達10,666元人民幣。
不過，中環OL並不是省油的燈，甚少人入內購物。有人見記者在門口左望右望，於是提醒記者：「千祈唔好買呢度，『拍烏蠅』架！」《壹》仔追查發現，這個聲稱來自韓國的「國際名品」，幕後老闆竟是強國傳銷集團老闆。
聲稱旗下負離子「M巾」能治男性前列腺疾病、鞋墊能醫百病包括失眠⋯⋯各式奇難雜症似乎也難不倒這個保健產品傳銷商，短短14年間，就在內地建立起200億元保健王國。創辦人發跡後，曾坐直升機衣錦還鄉，又身居全國政協委員等黨內要職，更揚言要在5年內令公司營業額達到5,000億元。
不過，網上流傳一名內蒙古4歲女童由於服用該保健產品治癌，耽誤接受正規醫療的時效，最終不幸身亡，消息愈鬧愈大，今年初集團董事長等人因涉嫌虛假宣傳及進行洗腦層壓式推銷被捕，這個神話終於爆煲。
這個神奇的主人翁名為束昱輝，於2004年建立權健集團，以上述「骨正基」鞋墊及負離子衛生巾打響名堂，近年開辦7000多間火療養生館，遍佈至少10個省市。
原來這個集團的分枝近年靜悄悄在中環落戶，查冊發現，束昱輝於2017年在香港成立OMM Limited，該公司其餘董事為賈宏鵬及谷戰勇，持內地身分證的二人分別報住長春和吉林。OMM Limited由奧瑪瑪（北京）品牌管理有限公司全權持有。根據內地搜尋平台「天眼查」，賈宏鵬為「奧瑪瑪」的法定代表人，該公司於2016年以1,000萬元人民幣成立，束昱輝為股東之一。
據澳門媒體兩年前的報導，束昱輝曾接受韓媒訪問稱，他們在首爾開了一間「韓國權健化妝品株式會社」，他本身是這公司的法人，旗下投資的OMM專賣店已在韓國明洞開業，並與韓國化妝品工廠KOLMAR合作。OMM在官網稱，品牌創建於2010年，2016年以百億韓元拿下明洞第一商業街店鋪，並在翌年1月正式開業，同年10月開設位於娛樂行的中環旗艦店；又於2018年5月，在馬來西亞吉隆玻高端百貨柏威年開店。
記者於本週四再到OMM娛樂行地舖，發現該店當日已被法庭查封，門口貼上告示稱當日上午11點在「欖勿弟兄拍賣行」拍賣化妝品、護膚品，及陳列架各物；而地上散落裝滿產品的紙皮箱，貼上產品種類及數量。另一職員則指OMM的貨已拍賣完畢。有在中環進行募捐行動近一年的市民指，OMM開業以來每日進去的客人不出十個，大多是洋人或內地遊客，進內的港人甚少，出來有「斬獲」的顧客更是少之又少，他又反問記者：「執咗啦咩？」
翻查法庭記錄，OMM今年2月已被四太旗下公司追討租金及差餉，涉及款項共約256萬元。OMM的財政危機，相信與權建被制裁有關，束昱輝等人今年1月被捕，而束昱輝本月1日被撤銷全國政協委員資格。壹仔記者致電四太查詢欠租一事，她說：「唔清楚，我開緊會。」
OMM租用的娛樂行舖可謂10年史上最平，皆因四太劈租逾六成，僅95萬元就可租下1,038方呎的地下A及B舖。舖租演變，大概要數10年前時裝店Laurel以約100萬元承租，其後希臘首飾店Folli Follie於2011年以165萬搶租，2013年月租更升至最高位250萬元；惟其後租值便一去不返，翌年由瑞士時裝品牌Philipp Plein租用，租金跌至240萬元。

4太 話咩都唔知果陣d語氣好正

佢次次都咁講熟哂